有無人可以教我作曲

有玩過鋼琴(考試果姐)

好想識學作曲(無咩樂理底)

請問可以教下我…？

我可以比錢學

無樂理底點作，你自己去讀番個8級樂理先啦

是鳩但都學下chord progression先啦

其實係唔係學左樂理就識作曲？

應該唔係，但至少有個基本功係到

建議你可以上youtube 睇下好和弦nice chord chanel d 片，望下d基本樂理，睇下係咪真心有興建先

背d chord progression 有無速成

我有睇過黎個chanel d片
我由最初頭睇起，不過睇左都唔明講乜

唔識樂理係點玩鋼琴?
背譜?

pop 歌來來去去咪 1425 , 1345 , 1645 , 4536 , walking bass 個啲... 再變都係 modulation , relative 咁...

大把人學樂器都係彈琴機器啦...

有意tg: Musiclesson718

有流行曲作曲+填詞經驗，有Reference
觀塘Studio上堂

前面都明，但modulation , relative係咩

咁定左個Chord，點落D Melody好

例如1645 C Am F G
點作D Melody落去

聽講MJ都係咁

練好聽力、熟用C major六個chord：
C，Dm，Em，F，G，Am
聽大量Cmajor既歌既chord progression
試用呢六個chord於每個bar配番主旋律

之後再聽同用進階既chord

配chord有對錯 但係可以多過一個answer
配配下自然識作

之後學第個key，將C major學識既chord progression轉移應用落第個key

用數字排位方式理解chord progression
唔好死記chord 字母
因為數字排位係講緊一個chord
響當時既key既角色
eg響C major key個F chord係四
A minor key 個F chord係六
同一個chord在唔同key係唔同數字排位
唔同chord在唔同key可以係同一個數字排位

可唔可以留你tg

巴打覆左你
由主流大台歌到網上獨立單位既歌我都有作開
曲詞編mix全部都會教
0樂理底都可以 唔識教到識

你其實想淨係作旋律定配器都做埋